窮是原罪

出身窮家庭 屋企人有過事拎過老綜
住得層租既爛公屋 老豆老母唔生性
每日錢只有食m記 （中學飯錢得150蚊一個禮拜）
出身band1尾中學 難得幾辛苦考dse 狂問人借notes終於考入hku llb
以為可以出人頭地

結果入到黎先知原來係只係由地獄十層上番第9層咁解
身邊個個fd都好有米 基本識大學朋友冇人住公屋咁滯
即使有都好 都係個啲拎曬scholarship 上曬電視 話自己屋企冇米出曬位既人。。。有錢補習 英文又勁 又social得又唔使煩finance既野
可能仲有啲人同我一樣 不過係冇人留意到咁繼續努力緊

感覺自己同人距離好遠 連出街食飯都冇錢食 reu都要問fd借住先
啲傾計topics完全唔一樣 冇人會傾政治野 潮野 或者係我以前中學熟落既野 返下part time咁 傾下以前高達呀 頭文字d個啲低能野
而係考車渣咩車 落club 去左歐洲邊到（一大堆聽唔明既野食名／文化野） 學左邊種外語 去咩會所玩 開party咁 又船p又剩 完全融入唔到 感覺自己好低賤

有女識又想溝但最後又有戒心
惗我呢d死窮鬼都唔會有人想同我起埋一齊
當人地瘋狂reu 去玩既時候 我只能夠係到冇野做雖有溫書咁。。。
自己班中學fd又各散東西 唉。。。搵一個好吹得 好熟既朋友都冇
做人好孤獨 咁既生活仲要維持幾耐

有冇手足情況好似我咁 想搵同路人解救下
講到1999咁 發洩完
總結上到大學人際關係仲差左 財政壓力學習壓力都大左
做窮人幾有志氣都好都係好撚辛苦

無錢仲學人讀LLB
無錢無人脈入ifirm機會係渺茫D，不過諗下打政府工囉
考AO啊，律政署啊，ICAC啊

你會繼續讀pcll?

努力總有出頭天
放棄就等同死刑

係完全冇關係都唔知點好
只求gpa生性啲 都叫好睇既

唉 我日日都叫自己頂住 真係有苦只有自己知

巴打我明白你
我住公屋
老豆之前有大病，用左唔少錢醫好
讀書要靠grant loan
屋企冇車冇樓冇股票
每個sem break睇住大家去旅行
可能以前中學時好多同學都係公屋仔，入到大學發現咁多有錢人感覺好大落差

可幸嘅我同樓主都入左科半神科，雖然前路都係難捱，但起碼都見到一線生機嘅

你唔好同你D同學比較囉，人地屋企係好大既助力，阿爸阿媽係lawyer/法官世家，你屋企永遠都係拖你後腿，
第時你做野有錢都要係份糧拎勁大一舊錢去供養你父母 ，到你買到私樓你都唔會賣得甩佢地，要繼續一齊住 。

跟住到你拍拖你女友又不滿你仲同父母住 你又要辛苦儲錢買第二個千萬蝸居 養多個女人+家用+供2層樓，人地就父幹首期 同門當戶對既女友 過浪漫小日子

有時少D比較會開心D 因為根本無得比

js6901

神科都有一半
真心想知巴打讀咩

Archi qfin 果堆掛

你未聽過呢個term咩？

唔知你吹水定咩 窮撚讀咩鬼llb 入面大部分有家底玩人脈 其次hku llb最小英文要5 咁你話你入到 最小都5啦 差得幾多 讀醫先係最穩陣

眀顯唔夠分啦佢 夠早就揀blaw 啦

你知唔知5同5**既英文係差好遠。。。
同埋人地個個去過外國有accent 又講得又流暢
夠分讀我都讀左啦

同埋真心中意你嘅女仔唔會介意你窮 你出去識女個陣同人講自己讀hku llb大把女埋身啦 邊洗自己追

但我好介意自己窮 放唔低 讀大學就好似日日提醒自己係個窮撚咁

JS6901

Llb grad左都可以係乞食 冇擔保

點解咁介意呢？如果想人睇得起你，首先自己唔可以睇唔起自己。 同埋如果你成功咗，你可以堂堂正正同人講你唔係靠父幹

你個問題唔係窮

窮得黎英文差 搞到高不成低不就仲慘

加油啊清 好多人其實生活都唔係咁好 但都一樣努力生存緊 香港人唔好咁易放棄啊

咁點解D女仔會真心鍾意樓主，多過真心鍾意佢D有錢仔同學
雖然樓主窮D姐，但係佢未必可以咁理智地控制到自己審美觀，佢一樣係會情不自禁地鍾意樣靚身材正既女仔，而呢類女仔真係一係食ibanker/醫生/ifirm律師/有米2世祖

愛情都係鬥資源既遊戲黎
難保樓主唔洗眼白白睇住自己鍾意個type，從來唔到自己食

都2X歲啦，仲信真心

比心機考入pcll啦 到你真正做律師 起碼香港大部分人比面你 你講日日船p果班 佔香港好少人 傾唔埋咪上下莊識其他科既人

利申：hku垃圾科grad 既垃圾

不過樓主窮就唔好做barrister喇 真係有錢人玩既職業 solicitor起碼窮都生存到

加油 過3爆4

我覺得冇得咁一竹竿打一船人嘅 點解D女仔一定中意有錢同學 樓主鐘唔鐘意女神我唔知啦，但係我信係有女仔真係唔會咁介意窮 我都係叫樓主唔好咁灰心only

如果愛情係鬥資源就唔係愛情啦

高不成 低不就真係好慘

樓主溝番公屋女咪得 公屋女有幾何食到有錢/ibanker

我唔係介意啲女貪唔貪錢 反而真係自己覺得自己太窮同其他人太有距離感而唔想追 呢啲野都係grad左先算

不如講下你有咩地方可以吸引到異性啦

係咁無奈㗎啦

窮撚同父幹嗰種距離你要預咗分分鐘成世都追唔到，盡力啦樓主，你已經起步得唔錯

男人30歲先搵都未遲啦 大把女埋身 你鐘意咩類型都有

+1 hku公屋撚 不過係讀垃圾科
身邊個個都係有樓有車有錢人

HKU畢業又如何？只係代表你喺廿歲頭嘅時候算係叻嘅一批人，但係一個中五畢業嘅人，只要肯不斷努力，人哋到三十歲已經叻過你

香港好多私樓業主都係公屋出身

窮人生仔正一仆街冚家鏟

現實係好殘酷
就算比你做到律師
你仲要計埋人地屋企係香港累積資產左幾十年你先可能岩岩開始儲錢買樓
姐係人地屋企係香港跑左幾十年你先岩岩開始起步
有錢人錢滾錢既速度快過你打工儲錢買樓好多
就例如人地第一次買樓係係40年前宜你可能先岩岩第一次買樓姐係代表人地起步比你早40年
人地識玩財技係咁加按層樓一變二二變四
人地都唔知係香港累積左幾多資產宜你先岩岩開始儲錢買樓
呢樣野我都係岩岩先發覺到

窮撚+band2中中入3大+1
都未開學玩個ocamp已經同身邊d同學好大距離感
有時都唔好意思同人講自己公屋仔
諗起自己仲要借錢讀書
其他人就輕輕鬆鬆比到幾萬有時真係好羨慕
好多野都唔夠膽同人講人又唔識多個有時真係好無助
i know that feel bro

其實都係要靠努力 但點努力都唔會可以同有父幹既相提並論

一個有錢嘅人
出世就贏左

個種無助感 仲要係唔窮過既人係唔會明 佢地只會成日話大把人好似你咁 唔好睇到自己咁低 或者話 窮唔代表係啲咩 話咩住公屋都可以有錢過私樓呢野濕9野 佢地唔會明白做窮撚既感受

李加誠/蓋茨/STEVE JOB都好似無父幹

面對現實啦
通常話唔介意男人窮通常都係生得唔夠靚
唔夠其他女爭仔
呢個世界其實真係咩都講條件

贏咗啲乜？頭腦可以靠天生嘅咩？每一個人都要經過好努力嘅學習先有好嘅頭腦

岩啊 窮人發奮可以改善現有生活，但係都係時間換金錢，窮一生之力去幫有錢佬打工，搵錢比有錢佬洗
咁努力讀書都係想有公司睇得起自己，比自己入去做奴
都係個句啦，工字不出頭

有外父幹？？！ 所以資源真係好緊要

唔會追得到 人地基本上好多野老豆老母安排好曬 玩財技樓股票個啲一世都唔會玩得起 人地未grad有自己名既物業 渣靚車 又有船

點解你會寄望人哋比資源你？你唔去做比資源人哋果個嘅？

世間所有都不外乎幾個字「資源分配，物競天擇，適者生存」

阿哈哈哈哈 係既係既

其實讀u 特別讀呢間特別現實既u 呢啲道理早已經明白曬

有頭髮邊個想做辣喱？

咁冇得講嘅ching
咩條件就係搵翻咩條件嘅人架啦
唔通唔靚嘅女仔又要咁多要求咩
等如我呢D窮毒巴永遠都唔會追到豪門女神一樣

唔係唔努力
窮撚入hku係比其他人更努力
(自己讀緊垃圾中學 冇錢補習 乜都靠自己)
但係一上到hku
發現佢地一開始就已經贏在起跑線
至少唔洗煩錢煩買樓
搵工搵intern 靠父幹靠關係已經一帆風順

其實我咁啱都係見到樓主個post呻下姐
我明你想表達咩既

根據返自己嘅能力做自己做到嘅嘢

咁每個人嘅能力都唔同嘅

至弊而家連以前識開啲公屋妹都識放眼世界 話咩一定要揀醫生 大公司經理 有錢仔二世祖咁

係呢個世界做窮人已經慘 做窮既男人就慘上加慘

邊個話有錢人就會一帆風順架

至少比窮撚條路行得順暢啲
少好多負擔

你都幾撚膚淺喎

時代唔同 而家90後呢代人想翻身太難 創業冇錢更難

即係現實係殘忍，你點跑得贏，比你跑早20年既人。你幾同學有佢地既父母去幫佢地跑，宜家你先慢慢學跑

真心建議你唔好諗做bar，好好考慮下政府/soli/consultancy 呢D，即係有背景既錢仔都係遴選過程無咁大壓倒性優勢的工作領域

其實係無錯既 起碼唔使煩錢先 想學咩就學咩

上少D連登 唔係個個女仔都係咁拜金嘅 都有pure true嘅 自己有朋友就係私樓妹中意咗個公屋仔，佢地係同學黎，個女仔屋企人從來都唔介意個男仔身世 但最緊要係巴打帶眼識人

你覺得自己因為無錢所以有好多嘢都做唔到？

我諗樓主係不停比較緊自己同其他同學，所以心理有D不平衡。自信心極度低，呢個係律師大忌

lm

我諗佢讀法律係諗住搵錢

有好多野都你想既話冇話做唔到既 但唔會好似有錢人咁行少咁多步 當你有限錢 要有好多野就住就住 例如學外語u既course都好都3000 又唔可以似有錢仔咁問爹娘借 有借冇還既借 我有scholarship都好 learning materials要錢 reu要錢 學結他要錢 sim卡月費自己用錢交 忙中又抽啲時間私補補水 仲要蓄錢睇去唔去到exchange

唔係嘛
屋村妹咁大諗頭

人地諗住靠男人二段投胎架！緊係要大諗頭
娶公屋妹=養埋佢全家

有興趣既野又唔同 但面對現實既話個人 特別係有好多野取捨同煩既話真係自信一下子冇曬

唔係好明白點解樓主要咁自卑only 明明已經係個好好嘅起跑點。 講真讀法律已經係個好好再次投胎嘅好機會

正如D公屋父母諗住靠子女 養兒防老 2段投胎
D仔女搵到錢一樣會變搖錢樹

連你都咁頹，你叫一眾非三大+讀垃圾科嘅巴打情何以堪
唔好同人比較，做好自己，幫自己下一代有父幹咪得

law個個major,真係會雲集好多上流人既後代
樓主一個公屋仔撞入去，同人地好似2個世界咁，
你知唔知個天其實真係好唔公平，真係有人可以係家境好樣靚身材正讀書勁仲要性格又charm！！
對比之下，有D失落感唔出奇

可能佢生得樣衰加滿面壓力瘡

HKU不如同我做個朋友啦

個種強烈既對比感 人地同一間名校直上 又有曬關係 又識好多家境好既唔同行業既人 而自己老豆老母人都唔識多個

咪又係local U咋喎，你估oxbridge/ivy League 啊？ 有咩咁勁

利申：hku grad ，我daddy都係hku grad

唔覺得有咩咁巴閉

HKU 屋企人，不如你都同我做個朋友

人比人比死人 做好自己就好
點解樓主知道呢個遊戲規則又要揀HKU LLB？？？

去到你搵intern/跟師傅 發覺人地有世叔伯關照 自己send超過10份cv, even係local firm都好似無回音咁 都咪話唔灰

不過聽樓主口吻 我諗都係最多year2咁上下姐

又唔洗講到邊類人做野會好如意 邊類人做野會好多阻礙嘅
同埋比較多數係冇意思 比較隨咗令到你認清同其它人嘅距離以外其實再冇乜實質作用
尤其是一啲先天嘅野 人為決定唔到嘅野 呢啲因素比較起上嚟除咗畀到較優勝嘅人滿足感之外都完全冇意思
天外有天 一山還有一山高 其實唔係啲打飛機型嘅說話 反而係實實在在引證緊比較其實冇乜意義 因為最後都一定有人會好過你
基本上只可以講 對自己冇實質影響 反而心理影響比較多嘅比較 儘量都唔好刻意再比落去 人係無完美
認清係人類現代社會個bigger picture 即係有啲人好鍾意講嘅宏觀視野 就會意識到自己生活周圍嘅事係如此minor 因為都係社會巨輪運作之下發生緊嘅事

google下而家成功人士, 黃仁龍, 馬時亨, 張永霖.....數之不盡, 以前全部都係公屋窮撚

無錢？
認真gpa爆4攞既scholarship多過唔少人幾個月part-time既錢,
同理aim exchange scholarship好過你專登儲錢

無人脈?
屋企俾唔到你咪靠自己R番黎,
點解唔可以靠自己建立network, join soc, intern, etc.
高層都係基層出身既話(上一輩唔少人環境都唔多好, 而家好多所謂老闆/業主/高層唔少都係細個窮過, 我自己都識咁既人),
佢同你有類似經歷有共鳴, 更加肯俾機會你

無自信?
你有咁多困難以後仲撈得掂既話, 其他人會更尊重你。
好似我上面講個幾條友, 或者白手興家既有錢佬,
成日講咩"千金難買少年窮" , 周圍同人講自己細個經歷,
其實間接係講自己勁, “我以前咁撚窮都有今日成就呀”

樓主唔可以咁諗，你叫一眾大學都上唔到，上一代窮下一代冇辦法翻身嘅點算？佢哋連向上流嘅機會都冇乜。呢個社會已經咁功利，唔好助長呢種風氣，撐住啦！

真心佩服
咁既條件入到llb已經證明你比人優勢

屌你老母，做到執業律師先算啦，十劃都未有一撇

佢地有黃金機遇，宜家香港後生唔係無獅子山精神，係無左班中吭個陣既遍地黃金既機遇啊！
梁振英，曾蔭權原本考唔到大學添，
係社會上都一定搵到D中年人話自己以前做工廠咋，努力儲錢買到層私樓添啊！！
但係宜家既新一代仲係咪咁既時代下生活啊？
宜家全球既國家都有資本世襲化既問題啊！
富者越富，窮既上游難度比babyboomers個代難好多！！

有時D心靈雞湯，阿Q精神係令自己振作頂住係有用既，不過現實咩都係睇probability，到底做黃仁龍有可能D，定係變黃仁龍下面個堆staff而永遠坐唔到黃仁龍個位有可能D？？

窮人生仔正仆街